有無人27-8歲先黎開始醒覺發奮？

先利申屋企普通中產比上不足比下有餘

畢業亂入行做sales 老底13但平均20K
做左2年覺得辛苦又毒毒地，入番做文職15K
做左3年，今年頭加到19k

上年年中先驚覺身邊有料既大學朋友已經30up
無乜料既入正苦又25up
先知自己大落後，好廢
決定轉工，搵左半年搵到2份
一份24K，另一份sales 2頭commission

今年28歲，心諗2年後3字頭了，好sad
點追落後？

同一困境
唯一唔同我loser過你好多
你fg起薪肯定高過我28個時既人工
可能我29個時都未必衝破到你個fg起薪

係連登問人點搵錢，
唔係馬會就做雞架啦。
真係有計都自己去先啦

屋企無負擔
諗咁多托咩
享受下生活好過啦 自己搵自己用就

無得追，其他人用左幾年去建立既野，你點追？搵份有前景，穩穩定定既工就算
如果走去做保險，諗住搏番身，呢種人10個有10個都失敗收場

霎眼廿七歲 時日無多方不敢偷懶

到你30k你又係會覺得自己落後
人比人比死人盡左力就算，既然你都唔等錢養家

講得好，好多野唔係話追就追

巴打你呢兩份係咩工咩性質先

啱聽,人比人,比死人
我都冇屋企負擔,揾份hea工都有20k
雖然同連登仔比唔係多,但扣哂開支都夠用

屋企有成幢村屋都值over 1200萬
唔通我就日日坐喺度等收租咩
咪一樣打份工,揾到畀咗家用,

淨低既咪玩咗佢又好,儲埋佢走旅行又好,
點解要同人比較?

唔通我又同有錢人比唔夠佢地多咩,
做人既野,開心又係咁過,唔開心又係咁過
成日去compare ,你成世都會係一件工具
而唔係人生.

啱呀如果冇諗住生仔搵咁多錢都冇用
搵得幾多米使幾多囉 得閒有閑錢咪儲下
買下少少股票都夠啦 過得開心就夠
所有人追求嘅嘢都唔同㗎啦

垃圾

28歲先19k...

樓主，我情況同你一樣
畢左業諗住搵多d錢去左sales仔，一做做左5年，之後轉做文職由低做起，依家又係搵梗19k。

27（想死）

我28。 sales轉tax再轉advisory

而家20k都冇...

唔好同人比較,做好自己就得
大把人30歲先開始發奮,讀part-time degree進修增值
我識人放棄高薪厚職半途出家走去讀電影
亦都識人差唔多50歲先開始讀人生第一個degree

有心唔怕遲,最緊要搵到方向

Lm

我醒覺時係25，都會後悔點解唔早兩年發奮
其實上面講得岩 當你一日有比較心態 你點都唔會滿意 會不斷同人比
但我好enjoy 因為有咁既心態先會不斷進步
個人價值就係咁出黎

每個人都有唔同路同命運 你可能35歲中6合彩發撚左呢

好似我個fd咁做account audit 一個月5-6萬

但好多白頭髮同埋未買樓

但我搵20k 有層屋企留低私樓收租已經好過佢 佢話

人比人 比死人
自己開心最緊要 人人目標唔同

咁你係家底贏左人姐 又唔係輕鬆做搵多過人

呢個就係現實,有乜好比? 佢又唔會羨慕白頭佬,白頭老又做唔到佢,比嚟做乜9?
跟本呢個post就係on9

睇到你話有人無咩料入政府就知你個人係典型千里馬，無人賞識先攪成咁個種
好多連登仔都同你一樣，唔係能力唔夠，係無人識欣賞，努力啊，希望在明天，終有一日有人知道你的好!

Master都讀完28歲24k

講咩唔考慮埋家底都係冇用
10k屋企有樓同30k得公屋肯定前者好啲

你想領先返, 咪提早退休囉, 領先同輩起碼廿年
再唔係死Q埋, 領先五十年

我31歲 同事28歲
大家都係15k

28歳先行船路過

起底見你1823 15 k都考慮接唔接offer
唔見得你揾多人好多

條友不嬲鼓吹自殺同有反社會人格

咁都係遲5年啫，你而家又冇財政壓力，差人哋嗰10k過10年通漲完都冇乜價值。重點係你成家去到退休前嗰時搵幾多。你識醒就得啦，好過好多到老都on99嘅人。

政府工。

唔過20k 嘅advisory

回頭是岸...

有被動收入先係人生追求

通常30歲就定左型嫁啦。

事業仲係無career path 既，40歲都一樣揾中位數附近....

當然有D人專左專業，人工會跟份專業人士囉

毒毒地點解會做sales

你不如都考正苦啦

咩firm既advisory 先？

LM

讀咩科做邊行先，有啲行業做兩年跳一跳又加3,40%，有啲行業成世兩三萬

Big4?tax 轉advisory 要由A1再開始

香港既社會真係好畸形
係澳洲見過唔少中年阿叔（結左婚有仔女）都係返casual 工

27歲仲搵緊12k
依加30 搵45k

做左保險一年半載交唔到數又係跳返出黎由頭黎過，見唔少

外國點同，是但一份工都夠養家。

香港37.5

唉 買親股票都輸 好頹

做邊行

聽落好un耳 你比人感覺係同人比較緊
但扮到好好心勸人唔好比較

亂入行後悔x2

得一層樓果D生活唔會好好....流動資金可以話無乜.....

際遇同運氣 唔到你唔服

正常 個股真係冇幾多個贏到錢

29未到30
揾梗60k
頹梗
想發奮

可唔可以講多d

你真係好撚自卑咯,咁都有位入我

我同邊個比?
講有錢大把連登仔大把香港人有錢過我啦.

唔通我又去同佢地比?

我只係想講自己夠食夠住咪算咯

點解要去比較人地同自己既野

然後自己就唔開心,

真係好揀on9 咯! 就好似你咁,我post段野你都話un耳

唔開心真係自己攞嚟

搵得少唔係問題
但搵得少然後網上扮收入高去串返d收入低嘅
呢種人好L可憐

你買邊隻同我講

老老實實
成三十歲人 得果十幾k
又冇專業技能
冇牌冇學識
波台開埋d垃圾post
我係你真係重刷好過

你份人工同年紀係我目標，我諗2年之後同你 一樣歲數 都做唔到你呢個人工

無學歷點先得

very true

點解你會覺得 e度 d人會清楚過你自己點做

sry, 我英國自己都有一層獨立屋
前年先係英國返嚟香港生活,
不過唔想講太多,
勉得又話暗地裡同人比

28先開始搵full time。真係完全追唔上
已經放棄左我既人生

假 U grad ?

呢個年紀好難發圍
就算你有DEGREE考OFFICER都未必考慮你
叫你去考專業牌又怕你咁耐冇讀書考唔上

唯有問屋企人借D錢 開鋪做生意仔好過啦

話說我老死阿強同我玩埋同一隻GAME
佢一開波時已經首抽抽到5* ultra rare 既角色
勢如破竹咁玩盡隻game
而我就得3*角 升盡都係4*
打新手教學都差d輸
不過冇得怨啦 運氣呢d野 人生呢d野 都冇計既
點知有一日佢同我講
「拿呀家 打機做緊要係開心 唔好同人比較呀 。」

宏願縱未了 奮鬥總不太晚

咪呃人啦 你真係要奮鬥神早做咗

？？？

見你咁大反就知咩事
算啦 你要呃人 呃埋自己都唔想駁你
真係唔比較 又點會話自己層樓值1200萬
真係講到咁清高 又洗乜強調自己好開心
真係咁清高 唔洗因為人地講中自己咁勞嘈喎

講得有錯咩？你叻？大把人叻過你。唔明你個例子既用意

你要做number one, 你做到第一個登月既人就number one la.人大左，就要更識得學會滿足，如果唔係會好辛苦。

你都戇撚鳩
咩叫呢個年紀？屌你老母人地27歲咋
岩岩畢完業，做得幾年野，咩叫好難發圍？你要黑心咁打擊人地意志都唔好講埋啲戇鳩野

仲問人等人教 你都係等死算啦

我咁都話大反應,
我不嬲回post都係水蛇春咁長,
你去感情台睇吓就知啦

睇咗你之前d post又係酸鳩人地做消防員揾得多個自己

同你講都哂gas

等陣又話我反應過大

你拎住rn個pay會唔會同個pca3a or ea3a講呢番說話
「做人最緊要知足...」 我做聽果個都覺得你假, 唔會聽你講啦
我知, 係醫院做護士 比上不足比下有如 最緊要係知足
但你講果時個人咩身份呀有啲說話看似大道理 但由在上者講出口真係

李嘉誠同你講:「做人最緊要知足...」你會唔會岩聽
你自己諗

咁都有得嘈

有無八達通?

做sales?

27仲後生大把機會
但係真係唔好怕走岀comfort zone
唔好驚適應新環境
打死一份工

佢其實冇錯,只係你地覺得佢講既野唔啱聽un耳,你地先會話貓哭老鼠

大家吹水討論吓人比人比死人都可以唔抵得人,
咁仲有咩討論價值?
點解係都要同人比?
每個人際遇都唔同,比乜9?
諗吓點樣做好自己,調整返個心態先啦
心態都錯哂,人地講咩你地都聽唔入耳睇唔撚到架啦

Same here
首先你要講你屋企係邊種中產 供完幾百萬私樓果種自稱中產 定斷供幾千萬私樓果種 如果係後者 你應該好好利用父母嘅network搵工 香港地 完全靠自己等於踩單車追林寶

同樣情況 27歲月入1. 3k
其他同輩已經搵緊2k +

有計會係連登share先奇
加上成班廢柴尻up當鼻吸

睇來買咩 買1299 11 823 3 66 2 實賺到
反而咩700 2318 175 1177 1093 個抽支那股我唔敢買 因為好受共慘黨 on9政策影響 就算大陸 公用都唔買 咩中國中車 潤電 呢d 比大陸政府搞一搞 插到癲

香港遲下都會 所以要買 就買美股

26 歲醒覺
做左兩年銀行back office
又悶又無專業技能仲只係得13k
發覺咁落去真係唔得
裸辭走去讀it bootcamp 成功轉行
一入職fg 價18k
希望有exp之後轉一轉過2字頭

其實28歲仔好後生者，唔死唔中六合彩就仲有3x年職業生涯，記住唔好同人比較，每個人都有自己嘅步伐何況人生唔係得份工嘅，人地人工高但做到仆街又話你知咩，慢慢嚟啦

how

九月就28歲既路過
2010 AL滿缸紅，之後報ASSO又無心機讀，俾人踢撚左出校
眨下眼就過左差唔多10年，家陣係屋企公司做，日日都鳩hea緊無人生目標

Ching講得無錯但ching份工有無得升 樓價雖然穩陣 但都有以防萬一嘅時候 份工未來都要keep住穩穩定定咁升下先好

做得屋企工 人生都係失敗居多 除非你真係好smart諗到好多新野 否則你就一世啦

1.3k..
譚仔請緊人16k喎...

我自認係毒撚一名 不過屋企都叫有樓有舖，將來應該唔會餓死既

27歲 16k
做左幾年酒店bo 好想辭職
但唔知自己想做乜 無目標
幾時先識醒覺

想增長Strong hold創科實業，股價十年間升幾十倍，收入增長同純利增長一年多過一年，市值又低，再加上買賣多數係大戶，反映大戶相當睇好前景
想增長兼收息Strong hold中國鐵塔，跨行業業務有大幅增長，受惠5G發展，係中國有壟斷既優勢
想收息Strong hold深圳高速公路，每年收入同純利都有穩定增長，受惠於大灣區發展，同樣亦有壟斷既優勢

想穩陣高回報首推呢三隻

想賭錢首推beyond meat ,云集，斗鱼

係未調翻轉

非 8 大, 或者係太空 Degree 嗰類

唔係啊
我唔係大學
考完dse就無讀

19k就買起左你一每個月三分之一既時間
.
.
.
.
努力發奮呀 dllm

做sales 幾年 知道自己搵唔到大錢 就轉行啦

咩野叫太空？
hkuspace
我一直都想讀大學
都有資格去ou讀，但係我搵唔到自己想讀同年紀大都要chur錢時候剩低唔係好多。

我想chur到上樓就去番讀大學
我覺得知識大學好似人生一部分，無左好有缺陷

我都覺，好珍惜大學時光
雖然再讀一定不了

我都係28歲先搵到自己鍾意既工，做邊行真係要睇性格，睇際遇

大把人29~30 碎12k

時間過左就過左無人叫自己中學識埋班垃圾唔讀書ga wo,自己都有責任。
年紀唔容許我再去ft 大學。
我而加都試緊出路
好大壓力

發奮唔係壞事，不過要揾啱方向

最緊要應付到，好似人地跑步咁慢慢練上到，無人要你同世界第一比，big4 如是

香港世界第一

臭雞，咪又係靠男人d 錢

補返句 兒登罵戰正式開始

空少，正苦( 紀律部隊）

我PT讀，但讀大學令我知道I大係幾白痴，同世界有幾大，係值得

當然學位都好用，雖然係香港仲衰過冇....

哂時間嘈完，時間浪費左，然後各自返去過19生活。

剩係增加對香港人既怨氣

其實你地既醒覺，係講梗咩？

純粹不滿現狀，想去變定點

駁5刀

我反而27/28就開始hea
減人工轉行都肯

有大學我都唔想捱

有大學都要捱 但係無大學捱得特別 辛苦同收入冇咁高

入政府工最後機會，過左三十機會細好多

上面 d"成功例子"

好多連20k都唔過係度 advise樓主

樓主做 sales係，收入係講講際遇同埋自身既 level

e個社會 e家得幾樣野係 upgrade到你人工， 不論你鐘唔鐘意都好

1. 揾個肯出錢既大陸老細打工
2. 政府
3. 專業人士
4. HNW sales

樓主做 sales但唔係做有錢人 sales咪覺得同打工差唔多

冇話唔得嘅

追返D時間囉

@奶波魔魔

香港人嘛

大撚把人做左幾年野
再進修 轉工

有時覺得唔結婚唔生仔
搵幾多都無所謂
夠養自己同比家用就可以了
除非你個人唔甘心咁啦
要成家立室就一定要努力搵多d
因為你要對另一半同下一代負責

岩岩畢業好有火 到2728就開始頹

得15K 我是垃圾

得14k, 住公屋，冇拍拖，自己揾自己食，生活仲好過d揾幾萬，供樓唔見左半人工既人

你咩資格話人供樓
人地辛苦幾十年後享受
你就過去現在將來都住係鳩公屋

活在當下呀on9,2047 年香港都唔知發生咩事啦

其實唔係讀神科，打咩工都係萬幾兩萬

做PTGF？

抵你成世住公屋

有咩問題開心就得，人各有志

廿八歲
Degree 讀Drama
人生已完

讀咗幾耐?
同埋對it / 打code有冇興趣?

唔講咁多, 純粹係 小心知足常樂變成井底之蛙

人地搵3皮 可能比完屋企都得返一班半
但你搵2皮 可能比屋企只係5k

住公屋又點呢
而家生活係香港已經係累鬥累
乜都要批鬥一餐 你唔覺攰咩？
活在當下啦

4個月左右
有

唔好成日諗住同人鬥
因為哩個世界永遠有人會叻過你

要鬥就同自己鬥 咁先會有意思

利申：27歲 出左黎做野幾年 發覺嗰行頭唔啱自己 決定下年再讀書再轉行

識有個同期同學去左做保險，開始好似做得幾好又facebook同班同事搞活動去商場開檔，又up下d美食相好似好揾得，之後不出一年去左渣泥頭車，真人真事！

其實有些少計劃識剩下錢等退休都唔係難事
如果住公屋, 屋企出唔到錢幫手仲要想上樓真係曬鳩氣
貴撚成咁都未供完分分鐘都捱撚死左

只覺得好可笑姐
雖然自己人生自己選擇
但選擇都有分好同差
編編揀個最差既選擇
再用活在當下四隻字無限原諒自己
真係好笑

樓唔洗供 家母講明唔洗畀家用 養自己就夠 我黎緊諗住搵份hea工做就算

中六畢業做地盤做到宜家5年，呢排失埋業，冇曬地盤，真係唔知可以轉邊行，諗下諗下好快又30

你又知人地經歷過d乜？
你又知人地發生過咩事？
做人切忌以己度人
有d人係無乜大志只想安安穩穩過埋世算
你咁有鬥志咪去發圍囉
你覺得可笑反映出你份人係咩品格
狗眼看人低囉

其實香港地，識人好過識字， 唔係冇機會。例如做電工 、渠務，都可以多過好多大學生。 最主要做多啲資料搜習， 而家叫人嚟洗一次冷氣都過千， 親戚廁所漏水，叫人嚟整700整極都整唔好， 最後我去深水埗買零件，200有找半個鐘搞掂。

供求效應姐，無人想落手落腳做就自然叫價貴d

所以唔係冇機會， 最主要唔好盲追求辦公室工， 香港唔知，喺外國做通渠 轉返港幣七至八萬唔出奇， 有心就搵返啲冇咁熱門嘅工做。

ACO

之前有冇it background?
冇興趣係咪唔建議做it

我個中學同學又係
一畢業做左5~6年機場保安
後尾又轉左去做保險

Ou難到pK～我讀不了

之前冇打過code

係 冇興趣唔好浪費時間

有d 人大學畢業 3x 歲都仲係搵緊1x k

其實都有d明知故問諗起打code果d真係冇乜興趣, 同埋覺得好難

咩bootcamp course ? 我都有興趣。

我都係半途轉IT， 但唔係打code, 有意轉做打code發奮.

巴打做緊咩IT

巴打諗住讀咩

睇佢講野似係廿歲腦荀未生晒就搞大肚果啲mk情侶家庭

銀行BA 唔使掂曲

識人3張幾考左做飛機師,仲聽返好多人都係咁既年紀,有心唔怕遲

有人唔做做狗

有目標就贏左一半
加油

24歲都已經咁樣覺得，好大壓力身邊太多人20中就搵3萬up

好多人都係3x做到？

係
起碼同佢同期果批都係

都啱，轉做pm撚鳩班狗好過

我都成24歲先發力
讀哂degree master
宜家31歲，搵8萬到
教樂器的
剛買到樓
其實月入8萬睇洛好多 但真係使起上黎同3-4萬差唔多

食幾多著幾多..呢啲整定
做文職有19k 已經好好啦
好多計埋佣辛辛苦苦先20~25k 咋

btw 巴打係咩文職

你岩 活在當下

做乜要同人地比較搵幾多錢呢
你搵得多過人 代表 你叻啲咩 ? 你比人做到更多野咩 ?
其實最緊要夠自己使咪得
只要有時間做下投資增值財富
你都可以愈搵愈多
好過你做到成隻狗咁
仲要可能返工冇定時 / 迫開 OT

我都同你一樣 28 歲做緊文職得 16,7K 5天準時放工
但係幾年前一畢業即刻做月供股票
到依家定時都有一筆收息幫補下 / 去個 short trip
我望住班搵 30K 朋友
見佢地日日 OT 到仆街 / 瘋狂開會
文件仲要假日拎返屋企寫
連約個時間食個飯都唔得
一見面就望到個樣又殘又孱
我就知道當初條路冇選擇錯

教咩樂器搵到咁多？ 想當年都想咁做

冇錯 依家19~20k 算好夠用㗎啦
最重要工作啱你自已就得啦

如果單身冇拖拍 其實 夠用有凸

當然唔係係琴行教果d啦 要自己出黎做
教咩就唔自爆了 都係熱門果幾樣

反而想問下大家 如果搵到8-10 萬 大家會過點樣既生活？
對我宜家黎講只係銀行數字上升，想聽聽大家意見

真係有興趣自己google 下
本身係ba 就搵返data science 戈邊吧

毒毒地連佣都去到20k 先勁喎
樓豬係做咩sales 有13k?

我自己就覺得都係咁上下， 係住到靚少少， 食好少少， 生活質素好少少
不過如果10萬 我會養架車 目標黎😭

屋企普通中產比上不足比下有餘

仲有咩好講? 知足常樂呀師兄
人比人 比死人
月入幾多分別真係唔大
屋企唔洗等你養已經好幸福架喇

師兄你明白我😭😪
搵3-4 就想5-6 ，宜家真係搵到8-10 又唔覺自己有多幾多錢...
咁問下大家如搵8-10萬， 租樓會租幾錢既錢？

似係唔敢跳姐巴打

hotwl back office?
有咩做㗎, 好似冇乜技能可言
經常ot?

儲錢，買物業做劏房， 盡快做到財務自由 咁就唔使做

好多同期嘅同學大學畢咗業都走去考公務員…

搵到6 ，7萬你就會想搵10萬

其實行行都可以月供股票架喎

Music degree master？

有十萬就好，真係想儲錢搬出去住

你既人生價值就係錢？

表面揾得多無乜意思,一家唔知一家事
你估個個都係揾50k俾5k家用其餘自己袋咩
大把人揾得多過你但慘過你

男人未到5字頭都未遲 放心

Yes

做咩搵幾k唔緊要，廿幾歲仲係做7仔M記嗰啲先係最垃圾

宜家就大陸和香港買了一層，再睇下大陸點
但每次一買又用又1-2年儲蓄 所以搵8萬都真係冇咩分別

你大學畢業？點解仲做sales 好難發圍

28歲冇30k up點生存

你知唔知機師極難考呀
幾千個先請15個人
唔係只有心就得
你要有能力天份至得

啲嘢唔係易讀 易投考㗎

有時唔好用呢啲極端例子鼓勵人啦

巴打你做梗咩文職? 可以唔使OT 咁好?
接近約莫20k 其實已經好夠使

30k up 嘅工好多代價好大
醫療嘅要返shift 做啲好惡頂嘅嘢
甚至日日都做重覆又悶嘅嘢 可能OT
私人工就更慘OT 得仲多
放假,off 都要諗公司嘢
捱到冇咗自我
用金錢犧牲自我嘅時間值得咩?
你話有仔女都算啦...
但一揀咗呢條路就返唔到轉頭

另一半點都會有收入㗎嗎
慳啲使咪得囉
拍拖唔一定好大使

咪咁刻薄啦

重點係考唔考到先

28歲做緊飲食得18k,準備轉工做地盤

唔好同人比，每個人際遇命格不同，可能你覺得風光既佢，過兩年就突然香左。最緊要知道自己重新站起來發力，你要追既從來只有你自己

有考到 有準備去考 有考唔到嘅
個目標先係督察/主任，考唔到就考散仔
真係跑贏大巿……

有冇人冇建議閒時間點樣可以再增加收入？

*有冇人有

樓主仲有時間追，俾心機，趁而家去進修下

我degree係non music
之後想進修，你覺得有冇乜關於music既master degree hd 或者asso讀得過？
我諗可能30歲先讀，要儲錢先

好撚柒

享受生活嘅每一個階段
無嘢係白費嘅

你想有改變就有成本
邊會無成本咁比你得到更多

關唔關讀書事?

係香港，依個係穩陣既搵錢方法。利申：我都住緊劏房。資本主義社會就係要不停剝削人。

天外有天啦
我就算將來發達都唔會串人
更何況做接線生 仲要扮高人工

睇下d垃圾連登仔狗咬狗好撚好笑
地盤文職16k都唔撚請 笑鳩人
垃圾

唔等於你可以咁做
你都係受害者
又可必咁呢
正經啲租完整嘅房去出啦
到時有咩意外 賠死你

租返間屋出去，賺返供樓個筆

差佬

我幾時有笑人呀
而家就係叫人唔好笑人同扮高人工呀
同咪文盲就睇清楚我個post先啦

咁你依家搵到工未呀 16k地盤文員

票來分身黎
唔怪得狗衝乜都唔睇就屌我啦

公司已升左我職
不過我係出面take左個20k offer

不嬲都有份工 想搵位入我就睇清楚d先啦

兒登死毒撚最鍾意屈鳩人分身
唔撚怪得要apply做地盤

條友真係好柒

有個on9既唔屌就黎屌我
係人都知你係分身唔忿氣返黎屌人啦
你繼續做你1823啦

你都係分身呀垃圾
一陣個地盤仔又嬲嬲豬
依家20k呀人地

20k又有安全帽戴
簡直係人中之龍

考政府囉

你屌我有咩用
我只係叫人唔好笑鳩人同充大頭鬼

我緊係屌你啦
我屌埋你地成個post既垃圾呀
屌你地班垃圾唔撚起呀？
傻閪連登仔

係呀 你繼續笑我地班垃圾啦
慢慢鬧慢慢燥

係呀 我好撚嬲呀
嬲到喊緊 俾你個地盤仔激到好撚燥
嬲嬲豬呀

巴打 講得沒錯
我同樣得16,17k 5日準時收工 份工hea
不過份身家就去晒股票 平均一年收息都有5萬 除番開一個月多4000蚊
目標係一年收12萬息

我依排都賺夠啦，
想俾d人賺下。

幾十年後 打飛機都無力啦
隨時死撚埋 人生咁短唔識享受就真係on99

主力收息股？

支持你
D人窮開真係好玻璃心

其實市值1200萬真係唔算話多 其實好多新樓400呎都輕鬆過千萬市值
如果係得一個自住企業可以話對財務狀況係無任何幫助添
佢咁都可以話你曬
好撚玻璃心

各有前因莫羨人，唔明點解要同人比較
我人工個數目得3個人知，我老細，公司HR，同我老婆
總之有錢供樓，去旅行，提供到中上物質生活畀屋企人，屋企人有病唔駛排公立醫院，我已經好滿足，其他人幾錢人工，關我撚事

24歲人工10000頭

利申: 31歲 15k 互勉

錢夠洗咪得囉

不過無30k點夠洗呀香港物價咁高

大家樂頹飯都35蚊喇，老麥都25蚊餐11蚊包喇

地鐵年年加價呀

26頭 15k 私佣sales，做到灰，今個月中quit，裸辭轉行，想抖抖

下一份揾返啲office 工，寧願人工少啲都唔想喺香港做sales，返shift返到冇朋友，私佣摔數摔到屎忽開花，私佣關係會爭客做，同事之間面和心不和

yes
呢家返工睇下英文同新聞，再考其他

其實一d 都唔出奇 我都有同學做到
教開咩level 都有 ... 同一價錢500-600 一個鐘 自己計
一日最小2000，星期六日過 4000-5000 一日
Master讀music
讀書已經教緊

講得岩
唔好睇人
從來只集中係自己條路上
我成功到唔代表你咁樣成功到
你咁樣做成功也不代表我可以
每個人天份都不一樣

唔關讀唔讀事
你個人適唔適合更重要
我的經驗是 搵唔搵到錢 跟 學歷係冇關係的
太多例子見到了

點搵到咁多客?
起初教樂器時
收入幾多?
係咪一定要有music master 先有優勢?
因為本科bachelor 非音樂系咪冇得讀囉?

28歲醒覺都唔係遲，未到30歲行業都未定型
我就30歲，月入都足夠生活
依家想轉行，原因唔係想為左搵更多錢，反而想追求更高職位，做更多既野
依家返工重重覆覆，hea下又一星期hea下又一個月，唔想生命就咁落去...
出去搵唔同既野學，可能會搵到突破

客唔可以主動搵
你要做的係教得好令人主動搵你
呢個先係上策
但你做唔做到就睇你有冇天份了
真的唔關學歷事
我好多學生好像都不知我有master😅有時講起佢地都surprise

月入1·3k 不如拎老綜啦

你做咩sales

Sales 計埋commission 先得20k不如唔好做...

明白 即係口碑問題
咁你所有樂器都係去到演奏級?
係咪齋八級難啲做到你呢個價?

或者咁問你有冇參加過咩比賽有名次?

officer 可能會考慮嘅，試下冇壞

龜兔賽跑咁姐
樓豬雖然你自問跑得慢過人
只要你唔放棄都可以跑到終點
人生仲流流長加油la

演奏級是基本
不用太多樂器
一個夠專就可以

有得追嘅
人哋60歲退休，你做到65歲
如果到時事業有啲成就，嗰5年比起朋輩fg嗰5年generate到嘅錢更加多

但呢個係長期而言，短期睇係無得追

一句：
遲到好過無到

我淨係見好多人後生本身做開sales 之後覺得壓力大去做文職 去到20 尾 30 頭發覺人工低

最後去左做保險

然後做左幾年發覺嘥時間，又做返文職或者藍領

到頭來發覺點解唔一早做sales

巴打你好

每1個人呢d年紀都有d憂慮
我建議，搵多份pt 做下開托門路

同埋你會發覺好多人到30 幾歲 特別係女人都好揀工返
但又想唔洗點做 人工 ok 早收工

撚係做地盤
屌人都發雞盲
返去聽電話啦1823

25就嚟26
低級公墓員，預通脹+跳point 都應該要28先過30k
完全冇上進心想考 officer grade/考牌 考professional grade 只求準時收工，輕輕鬆鬆

有咩好介紹

睇妳做開咩啦

出到黎社會好睇際遇
有時幾努力都去唔到自己想要既目標
甚至有時係，想努力既機會都冇
唯有盡力，做好自己可以做到既事，希望有日個天有俾個機會

我都係今年28歲，做過幾年freelancer，人工其實唔多around 18k，勝在有自由，但慢慢開始發覺人工追唔上同期畢業既同學，想出黎搵返份full time，儲返個錢做生意

如果大家好似我咁教音樂freelance 有8萬到，仲會唔會想考政府，let say 督察etc 穩定d..

唔會 我有呢個數真係拎去投資好過
人生苦短 做返自己想做既野啦....

咪撚戇鳩啦，首歌係講啲人日做夜做，做到忘記享受珍惜身邊嘅事物，而唔係講珍惜時間要發奮向上

sale 本身都可以搵得多嘅
論經驗 不斷跳去大啲嘅品牌有得加

保險都唔易做㗎 好睇際遇同運氣

知自己想點咪得囉
政府工起碼穩定有得升point 先啦
亦冇私人市場咁閪

28歲入行望住d 18 22歲師兄
number仲前過你 point又高過你 有咩感受

唔會
搵到8萬蚊好難唔穩定㗎喎
用嚟投資被動資產仲好

有咁多收入 又有時間就好好珍惜

做政府都可以冇自己時間

HKT back office
工作重覆但真係做野時間唔多

我都係咁
大家一齊努力

你睇人好人睇你好
你落後緊人同時有人落後緊你
點解一定要用個銀碼去定義自己落後
就算落後又點解一定要追
自己知足 平時夠洗 生活過得開心咪得

back office 咁多
咁你係做邊個position?

做得文職 預咗2-3年都要跳一跳啦

死撚硬啊 師弟
Mardep唔到你
帶水唔駛發夢
Class 1 都無野好做
內河人多到要炒人

行到退休囉

呢個真係要切身處地先明
我每個月都6xk 租收入
但我都會返份得4xk 既工程狗 仲OT到8，9點
起碼我覺得自己有野做 活著

岩岩 金光先炒人
船長 大副 nvo 都落鑊
信德放無薪假
大船無船去 /人工底
帶水師傅個個都想賣牌，你肯俾佢肯賣。千6萬就得喇 ，聽講人工10萬-20萬鬆都有既
好多大船返黎船長牌都坐係屋企等mardep開mo 位，等內河公司見工垃圾沒落行業

人比人比死人呀...同自己比咪算囉 加油

太遲

即係點 詳細少少

me 見到自己40歲都乞食

除左第五 我中哂

D岸上旬工全部要有錢有關係先做到

一樣

其實無人睇你唔起
除左你自己

其實唔係專科
唔係考咩專業牌
好多都係30k-40k成世人
最緊要係屋企有層樓，起碼唔憂左住屋先
當然你要組織家庭就要更加努力
但讀到專科但而個時勢要買樓屋企無support 就算搵到錢一樣困身

27，8醒覺都算早

一早已離開內河行業

又係巴打你

巴打唔撈船而家撈咩

同你一樣IT狗

兩位巴打本身係cadet?

做過下姐，見唔對路就跳船

唔係，我做碼頭office, 做幾年見到行業麻麻，人工又唔加，咪走人。

咩學歷?

發覺連登真係輕輕鬆鬆都30k 一個月
到底自己有幾低下層 ....
做左五年野 今年做左廿八年人 先24k 一個月
次次睇完呢d post都真心灰

其實香港搵幾多生活都差品多 講真...

28歲 揾緊40k
但玩股票 牛熊 波馬 輸左一球
加差緊銀行20萬
得幾雞儲蓄 都唔知可以點行

差唔多30,早幾年開始發奮

月入75-80k
一個禮拜番25個鐘
住緊house,最近買左法拉利

22歲
大學畢業了
後悔無好好鋪排自己條路
而家都唔知點鋪排人生好

點解我搵80-100k 都住唔到house 和買法拉利。。

28開始儲錢
31買樓上車
32結婚
33生仔

因為daddy比左間house比我，我唔洗儲首期咪拎錢去買拉利

好正常, 梗有一個喺左近

每7港人就有1個百萬富翁 6.8萬人坐擁千萬身家

自從番左上一份工跟左個好叻既老細之後
先開始醒覺
依家28歲先去讀個pt llb
唉

真係傻西先會咁樣諗野

本身搵好多
突然爆發

當我28 個時，應該搵緊20K 多啲，我都未灰啦，做幾年野又轉工，好啲架喇

On9 18 22人工高過你28歲 仲要係你師兄
要嗌返聲咩哥
講真出面撈得掂唔洗臨老入職做老散啦

巴打學歷背景如何?
U grad? 點解做兩年都得13k
但係一轉行就加到18k 咁厲害

香港唔讀果幾樣專科出黎只有被僱主榨壓
點解我老豆老母親戚果陣唔撚點醒我

19bba

讀完bootcamp 搵左幾耐工
難唔難搵工
我而家都心大心細諗緊讀唔讀好

巴打覺得呢條路算唔算易行? 定係自己一時好彩轉到?

hi 巴打 同路喎

唔易行 要不斷學習，但會有成功感

一定唔係好彩，真係學左好撚多新野

巴打都想報bootcamp
而家做緊乜

唔難搵工
我in 10份內有兩個offer

前提係你真係瘋狂打code 唔係freeride teamate

果陣你搵工多唔多回音
始終冇cs degree
硬係覺得睇cv 都screen 走呢d 讀bootcamp 既人

你肯sd cv 基本上都有5-6成回音

比我想像中易可能你叻仔
巴打讀 Tecky 定X 記

我唯一考慮係我咁做其實係要降人工之前搵2X K
如果由頭黎過由FG 價做野真係好難過心理果關

人地搵咁多咪又係幫你Daddy交租

我大學畢業後做左兩年半科 呢家27再讀番書 感覺好刺激

基本上我識既同班都兩個月內有offer 16~20k

讀邊間都差不多
但千其咪靠佢晒地feed d 野比你
兩間其實都係一9樣
佢地既作用只係比個方向同比d terms你
學到既知識9成係黎自google stack overflow udemy 10蚊course 同youtube

it 呢d 野自學真係好緊要
thanks 巴打

醒覺左
好少發奮

原來D boot camp無用
咁可以慳返了

咁巴打係個4個月先開始打code? 定本身識?
出去見工有冇show 自己d作品?

夠自律係唔洗讀
讀既好處就係你比左舊錢，包左你3 4個月時間
你無退路，你一定會自律

udemy 用 100usd 以下已經包晒bootcamp

本身0 code 底
有放cv 有放personal page 有放github

勁你本身都好叻仔

我做左5年野添

讀完都32 33 我係本科做左兩年 跟住去左大學做左兩年研究去轉field

一樣32歲先畢業 加油

準備離開香港

離開左3個月 思鄉

我之後應該要5年係同一個地方 大學開始計 除左暑假同回流過兩年 無係香港生活過 兩年轉一次地方

我反而係第一次離開香港生活 未試過exchange
咁你係外地生活一定無問題

感覺似無家既人 返香港 地方依舊 但識既人都唔同左

始終大家有各自既路要行 你見人地唔同左 其實你自己都唔同左 但改變未必係壞事

價值觀唔同左. 無法

22-26 做Big4但唔覺自己學到咩實用知識虛度光陰
26-28 係Commercial world職海裡反反覆覆浮浮沉沉
而家覺得想發奮想努力,學投資學英文學其他人點做生意
但覺得好似已經太遲起步...

做big4都

big4係連登唔係賤過地底泥架咩
btw你睇我好我睇你好啦

係都要同人比較永遠都會輸!
呢個世界永遠都有人叻過你搵得多過你,
咩為之叫成功? 每個人嘅路唔同,際遇唔同,
有幾多人真係每日都笑住咁過? 有幾多壓力其他人又知?
發奮唔係唔啱, 不過我認為最重要係心態同價值觀要正面正確,
無謂同人比較,自己活得開心就得.

錢搵極都唔會完,
時間.人生過左就冇,
You only live once.

OU唔難 但係所有野一定要自習

如果唔拍拖唔結婚唔生仔唔駛買樓 其實20k好好用

本人接受不了～

同你相反
三十歲人，結咗婚，生咗個仔
開始想退落嚟，留多啲時間畀自己畀屋企
香港真係太大壓力
fg 之後chur 咗幾年，日日唔夠瞓，做運動都冇時間冇精神，精神壓力又大，身體差咗好多
份人工夠食夠供樓夠養家就算喇

我望住身邊既同grade,同日入行既人,好多已經搵緊60+K甚至70+K,而我仲係浮浮沉沉
又點可能冇sad既感覺丫

每個人既腳伐唔同
佢地鍾意同岩做既野都未必同師兄你一樣
搵得多又唔代表生活得開心
同人比好痛苦啫

叫春

ACO?

多謝你

28歲 21.5K
前2年都仲覺得30歲前搵到20K就夠，但身邊的人愈搵愈多，就覺得自己好唔掂

返工對data多

但title係admin同junior ,想轉行都難

打code 18k係公價

27歲先發奮報到
之前好威威去追夢
而加番到黎乜都冇由頭開始
報聽紀律部隊但有紋身
應該都GG

點樣咩都冇？仲有幾多儲蓄？

儲蓄係d基金供款
流動既只有負債

垃圾, 食屎啦去

我十七八歲到已經開始醒覺同發奮。

追咩夢?
Working Holiday?

Junior總有一日會升做Senior掛
再唔係就跳槽囉

做全職運動員

哇巴打好犀利
追夢趁後生好正常啫

而加政府工mode全開

巴打加油

多謝支持
希望個紋身過到紀律部隊

巴打，只要你想
隨時都可以起步

多謝你巴打

加埋雙糧就26k

想盡快上30k

但做緊個行全行收皮 得自己間公司賺
做上去又唔見得有前途

如果轉行又唔知會點

深深感受到入錯行既痛苦

做咗幾多年？

本身唔係呢行

呢行做左差唔多3年

自身果行做左10年都係20k 出頭

政府offer 差唔多

點揀

轉行用3年跑到呢個數算係咁

政府offer

政府要返shift

點樣嘅shift先？

星期一至日都可能要返

早可以返6放4

夜可以返2放12

咁樣好難揀

發覺你係on9，垃圾香港民生環境你唔係諗打倒政權，走去諗發奮做奴隸

同樓主相反 目前有份算係高薪厚職（相對同齡）
好想30歲前放棄左佢 搵份鳩流流既hea工做

幾錢個月？

講約數

依家3萬

過幾個月升半級
3萬6

係政府做contract位，無位升，senior 係professional grade 要讀好專既科

點解唔想做？搵夠定無咩前景？

有前景
但從一而終 都唔係我好想做既野
儲夠錢就唔撈

或者係我個人無上進心啦
唔想一世沈淪係搵錢依件事上

都okay wor
做咗幾多年野？

第一年

高薪厚職要背負既責任太大
我以前都做過一份(相對同齡),壓力大到唔想做人
最後Quit佐

有冇諗過進修其他知識從而轉行?

Pt就大把人都3x讀啦 fulltime就真堅